四川學者以「習近平」命名新臭蟲 讚其領導致國家強大 被內地網站封殺

中國四川學者王成斌於6月在知名學術期刊《Zootaxa》發表論文，公布其最新發現的海南島甲蟲新品種——「習氏狼條脊甲 Rhyzodiastes（Temoana） xii」，並以國家主席習近平來命名，指中國在習的領導下越趨強大，惟相關文章遭内地網站封殺。

論文由四川學者王成斌博士撰寫，名為《Rhyzodiastes (Temoana) xii sp. nov. (Coleoptera: Rhysodidae: Clinidiini), a new species from Hainan Island, China 習氏狼條脊甲（鞘翅目：條脊甲科：斜條脊甲族），來自中國海南島的新物種》，於6月17日在國際知名動物學術期刊《Zootaxa》的網頁發布。條脊甲科體長4至8微米，屬小型甲蟲，身體多為黑色，頭部、前胸背板、鞘翅表面均具深溝。

王成斌在文中提到：「這個種名是獻給中華人民共和國國家主席習近平，因在他的領導下祖國越來越強大。」該論文的消息近日被内地網民發現，隨即在内地網站廣傳。網民起初以為是惡搞，細閲後才發現真有其事。但有關消息已經遭内地網站封殺。

記者以「習氏狼條脊甲」及「習近平臭蟲」作關鍵字搜尋，微博、新浪網及百度網站均未能顯示相關消息，其中微博指根據相關「法律法規和政策」，「習氏狼條脊甲」搜索結果未予顯示。

過往曾有科學家以國家領導人的名字來命名新物種，其中蜘蛛Aptostichus barackobamai 以美國總統奧巴馬命名，海蛞蝓Mandelia mirocornata亦以已故南非前總統曼德拉作命名。而以中國領導人之名命名則是首例。

話刁大大係蟲，反了反了

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

Rhyzodiastes（Temoana） xii

令我諗到iphone唔敢叫iphone xi

高級黑

Xii讀出嚟即係屎？

iPhone XI Pro
IPhone 專業習世代，因習之名

又loop舊聞